[ 重開 ]【真人真事改篇】抑鬱症女生的戀愛手紀

原來從五年前到現在，我也沒有成長過。
現實就像永劫回歸一樣，一定會在不久的將來重現的。
啊，說起來，我還未介紹自己，我是這個故事的主人翁，二十一歲，有情緒病的女生。現在你將會看一個不知道會否爛尾的愛情故事，為什麼這樣說是因為這個女生想寫的故事都是開了個頭，存了一群讀者就開始棄更的。這個故事或者很短，或者可以很長，現在的我還不知道，但希望你可以看到最後吧，亦希望我能順利完成故事。出現在故事內的人，對不起，沒經你們同意又把你們寫進故事內。但我想這是我內心的一此舒發吧。沒打文數年，希望壞習慣都能改過來。

-楔子-
以前我總是不明白為什麼有一個舊朋友她總是跟那個前男友分了手又再在一起。如果有愛的話，當初又為什麼會分手？
到現在，我已經沒有和那位舊朋友聯絡，不知道她還有沒有跟那個男生在一起。但我好像明白了，除了有愛，會想和前度在一起，大概是因為不捨和還沒有放下對方。

某天晚上，洗澡以後，突然好想把事情記錄低。所以這個故事就出現了。
正如剛才所說，我是一個二十一歲有輕微抑鬱症的女生，要為自己的角色想一個名字對我來說都是一個難題，程語芯，就以寫個名字作為我以後的名字吧。
因為文憑試沒心機導致手執只有十四分的成績進入了副學士，現在還算是一個大學三年級的學生。為什麼我說還算是一個大學三年級學生是因為我不知道自己前路該如何走，所有事都好像回到五年前一樣。文憑試後不知道該重讀還是到副學士先升學的樣子；現在我要面對的是在疫情和社會運動中，我該留在我現在讀的學科，在同校找一科自己有興趣，真心想讀的科，還是等不知何時完結的疫情結束後，到日本重拾未完的日語學業。同樣焦躁的心情，不同的只是你不再在以男朋友的身份站在我的身旁。
我明白你有你的考量和你的擔心，但我不想明白。

除了上述所說的之外，大概還有是一種安穩吧？

-1 選科-
過了快三個月，我還未認清我患病的原因以及何時開始，但這大概是我知道有不妥的時候吧。

在一月中旬，像其他普通大學生一樣，我亦從運動後的兩個月後再回到校園。迎接我的是陌生的拍卡系統和過多的保安員。

我不願讓自己的資料給學校，不情願地把學生證拿出來給保安員檢查。

因為上個學期少修一科，為了不影響最後一年的關係，這個學期我是打算修七科的。因為學校系統以及自己未知想修的主修學科的困難程度的問題等，令我都比同級的學生要走多幾個課節。第一天就由八半直落兩半，回想起真不知道是如何過來的。發現其他主修學科未如理想以及發生了德語新老師教學生有不明白不要找他，而去Google translate的小插曲。本性認真的我不得不再想過今學期該如何修學。

因為這些問題，我開始睡不好，夜晚四時便醒，之後就一直睡不著至天亮。我開始想我該如何編排我的學業才好，我好想從頭來過，我開始覺得自己沒有用。伴隨著睡不好，還有一起身就吐的情況。吐到母親發現叫我早上八半的課就先不要上的程度。

我所修的課經過一次又一次的修改，一個又一個跟老師的電郵後，我以為我心裏的反覆起伏亦會跟隨著修課的安定而平靜下來。但可能這只是個開端。

啊忘了跟你們說另一個插曲，那些陌生的拍卡系統和過多的保安員原來是有用的，而因為他們，我不得不去圖書館領回我的學生證。你問為什麼？因為我把學生證借給了我的男朋友，而他就被發現使用他人的學生證進入圖書館。噢，以正視聽的話，現在應該說是前男朋友了。

-2 圖書館-
他叫林永翔，和我不一樣，在另一間大學讀日語。因為我所在的大學開始學期的日子比他早，所以他就來找我一起吃飯。就如剛才所說，我要為我所修的課不停去作事前觀察，又見保安說只要學生陪同的話就可以帶非校內入士進入校園，我們吃午餐的地點自然選擇較便宜的學校飯堂。

吃過飯之後，他說他會在校內等我，想找個能替電腦充電的地方。當時我只能想到圖書館，但因為他未開始新學期，未能申請今學年的聯校圖書卡，所以我便把我的學生證借給他了。

然後就在上課中，我收到他的訊息告訴我：
「對唔住呀！比人捉到，佢地收咗你張卡，要你去返圖書館拎⋯⋯」
「仲話你一個月唔可以入圖書館⋯⋯」

我過了一會才能理解他的話，不，其實我也不太理解被發現用我的卡是什麼一回事。我先沒有理會這件事，就先上完這一小時才處理吧。可以焦躁的心情一直湧上來，好像遲一秒領回學生證也會要了我的命。
當老師說放十分鐘小休時，我手握電話就衝出課室，按著通話鍵就問。

「點樣比人捉到？唔係就咁拍卡入就可以？」

「因為張卡有你張相，然後我入嘅時候個保安咁啱係我後⋯⋯佢見到我入完就叫住我⋯⋯」

當時的我原來因為這可笑的原因而要被叫到去領回自己的卡，當借別人東西時不是應該把有照片的一面向下不要讓人看到呀。

到了圖書館，聽著職員以一面厭世的面孔說著現在校園都要拍卡才能內進，為什麼還能把學生證借給他人，要是發生了什麼問題都是要甶我負責，還說要把事件記錄在我的檔案等。她一邊說，我的焦躁感也跟著上升，就像好大的壓力一下子推過來的感覺。

簽完一些文件，才領回我的學生證。只不過沒想到一個月不能使用圖書館的影響這麼快就來到。回到課堂上，老師才提起下星期的課要到圖書館上。

-3 消失-
經過週末以及星期一放假的沉澱，心情和身體沒有變得好起來。在大學三年級的課沒有像以前的學習般輕鬆，才開學一星期要讀的論文排山倒海的湧過來，給自己的壓力亦隨之而至。就算跟父母、男友傾訴也好，我不知為何也感到整個世界只剩下自己一個人似的。只是想坐在地上，什麼都不想做，什麼也不想說。而在坐在地上的我視線就與一張在透明收納箱某個人的相片的視線對上了。

說回論文，其實也是要自己讀的。雖然上學期的功課有一部分都是讓男友替我做的。但今個學期總有種不想再這樣下去的感覺。

面對著現在的自己，當初那個什麼都能撐下來的程語芯好似消失得一乾二淨。最後剩下的只有對自己的無力感以及孤獨感。

踏進第二星期的上學天，那種不想上學的感覺不知為何變得更重。就像之前所說，我曾經有一天因為吐到被母親發現，然後走堂的經驗。而走堂這一回事，只要有第一次，就很容昜變成習慣。早上八半或許是更加重走堂的意慾。一起床，依舊想吐。致電給母親，希望能得到他人准許而走堂對自己要負的責任感相對上也比較少。可是換來的只有去上課就行，就當聽一下故事的鼓勵。

花了好大的功夫才能讓睡不好的自己出門，使用以久的無線耳機的電量跌得像過山車一樣，使得半小時的通學路線變得寧靜。才剛下車沒多久才收到一個電郵，一個遲來了的電郵。
「May I remind you that there is no class in today’s morning.」

-5 壞與更壞-
我在車站的椅子坐了下來，再給了個電話母親。
「原來⋯⋯今朝早冇堂，老師cancell咗」
「唔緊要啦，咁去食個早餐？」
「媽，我想返屋企。」
「但你唔係一陣間要上另一堂咩？」
「好啦，我去食早餐啦⋯⋯之後去上堂啦」
與母親講了一會後，我就把電話轉撥至林永翔。
「えいくん⋯⋯原來今日八半冇堂。」
「かたり？噢⋯⋯咁宜家你係邊？」
「我差唔多到啦⋯⋯但我又應承咗我媽媽話我會上之後啲堂⋯⋯」
「咁返去食個早餐啦！」

就是這樣，沒有得到能走堂的鼓勵，我到學校食堂吃了一個好難吃的早餐。再以低落的心情渡過了一天的課堂。可是另一天只是更差的一天，現在回想起，怎麼一星期只回校三天，怎會三天都有壞事發生？

第二天的早上，依舊帶著睡不好的身軀踏上通學之旅，在學校附近的便利店買了一個蛋糕，打算在課堂前慢慢吃完。然而，我又忘了一些像是很重要的東西。

踏進課室，在內的只有兩人。我就找個位置坐下，吃著剛才買的蛋糕。過了十分鐘，課堂早就應該要開始了。剛才的同學少了一人，我拿出上星期所發的課堂大剛來看。糟了，原來今天要到別的教室做小測，難怪剛才那個同學走了。但為甚麼就都不叫一下我們呢？明明大家都是同學⋯⋯

「同學呀，今日好似要去另一間房做Test呀」

時間又新年前的最後一個上課天了，提早到達圖書館門前，再次跟老師道歉，要讓他帶我進去圖書館等等。這節課主要是介紹如何使用圖書館的資源去做功課之類。最後還有一個環節是借一本書以供日後讀書報告之用。可是我的學生證被停用呀，又怎能借書呢？原本打算就這樣算數，之後才去再借書的我，被老師發現想逃走的事實。因為是主修的一課，老師都已經是很熟悉的人，二話不說就替我借了我相對有興趣的書本。只是在借書時要避開當天的那個厭世職員的視線真的有點麻煩。在這那種無助感好像又再萌生，雖然只是一瞬間的事，但都足以動搖我的心靈。

一天很快便過去，帶著幾本書回家的我好像總於能逃離一下學業，準備迎接農歷新年的來臨。好像能鬆一口氣一樣，我呼的一聲又坐到地上。結果又與那個在透明收納箱內的小孩對上了視線。

-5 電郵-
我掏出電話，打開電郵的應用程式，輸入那個被刪去一次又一次的電郵。

「我覺得讀書好辛苦，Sorry 又搵你。」

我按下發送鍵。

這個電郵的主人名為何曉晨，是我當時上一任男朋友。亦是放在透明收納箱的照片的小孩。我和何曉晨的相識後很有趣。他是我比我大一年的中學師兄，而我和他在之前互相並不相識，和他的相識的原因卻是在某個討論區。現在我還記得當時他私訊我的訊息的標題是什麼。而直到現在，我總覺得我和他之間有一種神秘的力量牽引大家似的。只要有需要找對方不論是用任何奇怪的方法都會找到對方的。

我和林永翔是一對沒什麼秘密的情侶，所以我們大家都可以隨時互相看到對方的社交應用程式、電郵的訊息。而我最大的秘密，就是我這一個兒時的電郵信箱，這一個會和何曉晨通訊的電郵信箱。

「做咩事？！」

我簡單跟何曉晨說明了我最近的近況。雖然說我會用這個電郵跟他聊天，可是也不是很常的事，每次大概都是有些我快支持不住就會用這個電郵。上次大概是去年我不懂做功課的時候吧。

「明白⋯⋯記住！有咩要打比我！我係到！」

-6 力量 -
我手握著電話，好像他就在身邊支持我一樣。但為什麼給我力量的不是另一個他？我有點不明白。不過當時的我理解成不同的人大概能加上的力量是不同的，所以這樣也算是可以的。

有了一些力量，就能做點什麼吧？我試著看著論文看看能不能歸納一些什麼東西。而然，看著好像也不太明白，不過羅馬不是一天建成的。我試著如此安慰自己，有試著努力都算很好吧，距離要報告的日子還有一段時間，不用強迫自己一天要完成很多的。

而同樣就在這一天，香港出現了第一宗武漢肺炎的確診個案。而我們沒有一個人能夠估計這一個確診個案之後會為整個香港十分大的影響。當時，大家都忙著做過年的準備，我和林永翔都如是，或許何曉晨亦如是。

農曆新年來臨，並沒有帶來特別多的喜慶；但武漢肺炎的影響則為農曆新年的大家添上口罩和距離感。不同一般家庭，大年初一我家都是到外婆家拜年的，為了減少接觸，身為長女的母親決定每年慣例的到舅公家拜年只用每家一位代表出席就行。父親、姨丈和年幼的表弟妹們則留在外婆家玩用家庭用遊戲機玩著賽車遊戲。而我？負責回家拿後備手制以供多人遊玩。

當母親外婆等人回來，四方城很快就開始了。在與同學的鍛練下，我的功力也與最強的舅父比得上。就到大概四時半左右吧，我們一面打麻雀一面看記者會，政府宣布中小學延長年假，停課至二月十七日。小孩呼天喜地，大人叫苦連天。我呢？心裏喃著大學何時也宣布停課？如此的話，我就不用回到那可怕的校園而又繼續學習。而過了不久，永翔告訴我他學校先宣布了停課，而我校的通知也隨之至。當時的我，很希望焦慮和抑壓也能在這段空檔快點離去。

-7 何曉晨-
看來對於學業的壓力能先放下一會兒，也是一個機會好好交代一下我和這兩位男生的事吧。
我是一個對細微的事記憶很深，或者說是很記仇的人。曉晨是我人生中第一個追求的男生。還記得一開始發現大家是同一所學校，是因為他從我的頭像中把我認出是在學校早會作廣播時說出生硬的英語的圖書館館理員。要簡單說和曉晨在一起前的事，我必須要告訴你這個人的性格有點像喜歡欺負的對象的小學生，而這種性格似乎到現在也保持了下來。印象深刻的其中兩件事是在我生日跟我說「生日大晒呀？」以及在我生病卻要上學時說「因為你冇男朋友所以你冇得請假」的說話。現在回想起來都不知道我為什麼會喜歡上這一個人。可能是因為偶然的這個相遇讓我對他產生了興趣。人們常說女追男；隔層紗，現實並不如此順利。不過在跟他聊天了三至四個月之後，終於打動了這被動的何先生。他說他喜歡我的煩，而這種煩是讓他覺得很Warm的煩。

途中，因為我們種種的不成熟，例如我對考文憑事的焦慮，大家的溝通模式之異，令我們分開過兩次。

而最後一次分開是因為他的家人都在他升上大二的那年都移民了，而他則說想完成學位才離開香港。可是過了半年，他的父母都發現外國並不適合他們，移民失敗了。因為父母在外國都花了家裏大部分的錢，家中的收入來源就落在他身上，而我和他的關係亦因為我受不了他的脾氣，大約兩年的戀情就這樣結束。

還記得在跟他的一晚聊天，他跟我哼唱著讓我搭一班會爆炸的飛機。而那次好似就是他跟我在電話中最後一次唱K吧。

-8 林永翔-
而我與林永翔的戀愛則是從三年前，我大專一年級的第二學期的某個學科所開始的。在那時的那一科是被大家都說必須要自備組員，不然成績會爛得很的科目。

而在分組的那天，我很早就與一些相熟的人組成一個小隊，都坐在一起。卻總是有些人是不能自己分組，或是沒什麼所謂讓老師隨意分組也行的人。林永翔就是這樣的人。

就如小說情節一樣，原本並不打算和陌生人一組的我，則被老師因為其他組人都很多的說法，把這個人加插在我們的組內。而他就不知為何，坐到了我的旁邊。明明後排的男子坐位都還有位置，為什麼要特意坐到我旁邊呢？後來才知道原因很笨，是因為男生當然喜歡跟異性坐呀，為什麼還要跟臭男生坐在一起呢？

「大家好，我地幾個都係日研嘅！」
「咦，我都識日文喎」
「おいくつですか？」

這是我和他的初次對話，我用著不成熟的日文問著對方今年多少歲。看起來好像是在聯誼活動的對話。話說起來，因為同科同組的關係，他也省下了問我拿電話號碼的步驟。因為當時他還未加入的時候，我已經被推舉成組長，拿電話號碼的工作還反過來落在我身上。每次說起這件事都令我感到很生氣的，因為從初戀到他，我都沒有經歷過被問電話號碼的經驗，之前都是對方主動給我的，而這次還要我反過來問對方拿電話號碼。

樓主加油！幾好睇！

-9 之間-
從這一科的關係，我便和永翔熟了起來。以大家中文名字的第二個字的日文來稱呼大家。就在這個學期的中段，我就和一個只認識了一個月的人，在一起了。聰明的你或許會發現，其實和永翔在一起是在與曉晨第二次分開之後的事。

在這之間，發生了很多事。

首先，在我以為自己終於能找到一個適合自己，有著相同興趣的人的時候，我才發現我好像做了第三者。在一次替永翔在背包找東西的時候，我發現了一隻陌生的手鐲，情侶手鐲的其中一隻。那時是五月吧？我都快忘記了，但還記得永翔總是說著到六月一號就把事情都告訴我。我不知道當時所說的事情是不是關於這陌生的手鐲，但因為這手鐲，我和永翔分開了。

在這段時間，我和曉晨又走回一起，可能是大家都需要人扶持。可是，就如我所說，曉晨因為家的問題，脾氣都變得很差，我又離開了他。

就是這樣的發展，令我再思考我想和些什麼人在一起。永翔的不斷挽回，即使我自己的確可能未完全放下曉晨前，受到永翔的熱烈挽回下，也想試著給他一個機會。

若說我的抑鬱症是由感情而產生的話，種下種子的肯定是那個急於拍拖而又未準備好的自己吧。

很簡單地說明了幾年間我的感情路是如此的過，可能這會讓人感到就像個仼性的小孩一樣，看了一個就喜歡一個，但很可惜，這個世界就是充滿著像我這樣的爛人。希望你不會放棄我，繼續陪我走一次這一路發生的事。

樓主個名

-10 執著-
說了因為感情而產生的抑鬱症外，因為學業的原因其實都與感情脫不上關係。

當初我在大專報大學的時候，一直很執著想要由大一開始讀起，所以報的都不是大三的級別，而當香港的大學會開日本研究的只有兩所時，成績沒有很好的我自然要多選幾個後備的學位，以免沒能升學的情況。而我現在所讀的學科，就是這個後備學位了，而選擇這學科的原因除了自己對這學科的部分有興趣外，另一個原因則是這本來是曉晨很想進入的學科。我不知道我算是為了從另一方面更接近他一點，還是自己的興趣真的有這麼大。

所以我則因為大學制度的原因，直接修讀大二的課程。原因是因為大一都是讓學生修讀通識課程，所以直接修讀大二也和我原本的目標一樣，只能本科能從頭讀起就好了。

原本一直以來，像學業和感情也發展得很不錯的時候，全香港大部分人都好像發了一場很長很長的夢似的。而這場夢又很真實，而因為這場夢，我和曉晨的連結又開始起來了。

-11 長夢-
在這個很長很長的夢入面，八月五日是全港大罷工的日子，他發訊息問我有沒有到我區的集合地點。我拍了張自製文宣的相片，告訴他我是在幹什麼。

然後在那天，和他聊了些這幾個月各自做了的事。又聊了我在學校做了些什麼，對著校長大呼你什麼都沒有做，只懂得跟贊助人吃飯，把學生都扔低在學校。

再聊著聊著，我心情低落，他安慰我；他快要撐不住，覺得為什麼年輕好像就是錯的，就換我替他打一下氣。

用的是面書的聊天室，永翔有時候也會看到我們倆的對話內容。他會跟我說因為聊的只是普通的東西，所以他也可以接受，但因為他本身對曉晨有著很大的敵意，原因是曉晨在我和永翔再和一起時，把我當成他唯一在港的家人，不停地找我。所以永翔其實不太想我和曉晨接觸的。

而然，曉晨從一開始就是個喜歡用telegram的人，在未有這夢前也有一直在用，故他給了我他的新的帳户，所以我就順著他的意願轉了使用telegram了。說了說我因為這夢，想成為系會的學生會會長，問著曾經想也是系會成員的他有沒有什麼意見。閑時說些有的沒的，也沒有什麼超越朋友的關係，畢竟大家都是有伴侶的人了。

但有一天聊著聊著，在我睡了個午覺後，就找不到何曉晨了。

多謝新讀者，但唔知有冇舊讀者返咗嚟呢？
我今日更咗五個post呀！
希望有舊讀者睇到啦！

-12 失蹤-
那天是一個普通的星期日，因為這夢太長了。我就只記得那天的我在吃晚餐前小睡片刻，在起來之後就大概是七時了。回覆了何曉晨，要他要報平安的訊息，我就去吃飯了。可是直到凌晨二時，他還未回覆，我有點擔心，可是又不知道該找誰來說，我看著我的面書朋友列表，和他的共同朋友就只有那一個師兄了。我發了個訊息給他然後他說他們最後的通訊是五時多的時候，我的擔心又多了一點。

及後，師兄說到曉晨家門讓保安問一下曉晨家人有沒有他的消息，又到了曉晨常去的地方。都沒能找到消息和人，直至晚一點師兄到了曉晨的家，收到他被捕的消息，說的是有皮外傷，暫時沒有保釋。然後就再沒有其他消息了，有的只是師兄不小心向曉晨女朋友說了曉晨有跟我聯絡的事。

可是再來的消息就是不好的消息，他受傷進醫院了。過了一會，我也收到了他的電話，算是跟我報平安吧？但他的情況好像很不樂觀似的，所以我也很想去探望他。

向永翔說了幾句，雖然永翔不太情願到要向朋友說我不應該對前男友有著這麼大的擔心，但他還是讓我去了探望曉晨。

-13 醫院-
十月三十日，那是事隔兩年再次見曉晨的日子。當時的我還算正常，沒有任何抑鬱的症狀，大概是他所熟悉的程語芯吧。其實我在去醫院探望曉晨前也在心中想過很多次，也很怕會碰到他的女朋友，不知道當初曉晨說他曾在九龍塘站碰見過我和永翔的心情是不是也和現在的我一樣。

打開通訊應用程式，按進寫著何曉晨2的臨時通訊號碼，他以他真的就死了的原因，說著所有他對我心中所有的思念。他就所說的話句就像我們還在一起似的，說著期待我今天的來到，等了兩年想我之類的話語，令我感到不知道該如何應答。

一天的課程由初級德語的三小時課節結束。我和永翔乘上的士，因為我怕探病時間會過的太快，但其實我也不確定看到曉晨我會說些什麼的話。啊，對的，就如以前所說，我和永翔是沒什麼大秘密的情侶，雖然他不太想讓我去見曉晨，但他也願意去陪我去醫院並說在醫院留下等我探望完曉晨再送我回家。

其實我對醫院的感覺並不喜歡，那種消毒藥水的味道很討厭。我慢慢步進病房，問著護士1號床在哪兒，護士指著那個被廉子遮蓋著的床。打開廉子，我只見曉晨正在休息，我站在角落，試著不要叫醒他。

「芯芯嚟咗啦？我等咗你好耐啦，你過嚟坐呀。」他推開病床的桌子，拍了拍床空下來的位置。

他用著以前的暱稱來稱呼我，時間彷彿回到兩年前一樣。我遲疑了一會，考慮著該怎麼辦。在坐下的瞬間，迎來的是他的緊抱。

「我好掛住你呀。」

我沒有回應他話，只是說了些別的話，但眼淚則不受控制的流了下來。他幫我抹了眼淚，說他並沒有什麼事，不要太過擔心。然後聽著他說了些無聊笑話，我們又聊聊天。

像這樣偷來的時間過了三次，聊的都是沒什麼營養的話。然後和曉晨正常的對話就被永翔禁止了，換來的就是如你們所知，在電郵的秘密通話了。

-14 模糊-
說實話，要我回想起來到底二月頭我是怎樣捱過來的我也不太記得了，現在所說的大概都是在模糊的記憶中找出咗的片段而已。

那些日子，大概是因為疫情的關係，沒能出外，只是按著原本時間表的編排，上著一些內容根本不進腦子的網上教學。而有些時候，永翔會帶著外賣上來我家，好讓時間好過一點。可是，時間好過一點，並不代表我也好過一點。我開始擔心著我自己這樣的狀態是不是在浪費時間，人家正常的大學生都在努力一面面對疫情一面希望能夠如常的學習，可是我就好像只有身體在上課，靈魂早就飄得老遠似的。現在看回來，原來一開始已給自己冠上不正常的稱號，到底是不是自己的消極導致日後情緒的不隱呢？我還只能給你同一個答案，我不知道。

確實的日子並不記得很清楚，但這件事應該也是發生在二月頭的某個晚上。我家聽過一次我沒想讀下去的念頭後，父母只是說著只餘下一年，就好好加油下去的話，生活如常。由父親煮菜，等母親回家就吃飯，以後由我清潔碗筷然後各自休息的節奏。
而在那個晚上，除了父親說他不小心把飯碗跌在鋅盤以外，一切如常。吃過簡單的飯菜過後，我把碗筷收拾到廚房，把洗潔精倒到鋅盤內，開始普通的洗碗。在擦著飯碗時，不知道是我用力過度還是原本那飯碗只是撐至極限了，那飯碗給分開成兩半了。我呆呆的看著在手上的飯碗，直至食指的血都要化出來才發現手給破掉的碗給劃出傷口來了。一點也不痛，原來被利器劃過皮膚是這樣的感覺。見剩下的碗還有一些，為了不感染傷口，還是讓家人繼續清洗的工作吧。

-15 自殺-
看到這標題不知道會不會讓你們很驚訝，不過香港人不多不少也有自殺的念頭，而真正實行的又有幾多？我不是鼓吹自殘或自殺的風氣，只是剛巧這發生在我身上而已。除了兒欺的自殺行為，大概有三次真的想死的行為吧。那是發生在二月十七日的，那天，亦是事情的轉捩點之一吧。

那天原是沒有網上學習的一天，本該很輕鬆才對，但不知道因為什麼原因，那天我的心情就是很低落，所以手執水果刀就𠝹了下去，不知道是心裏暗暗害怕還是什麼，力度只是夠輕輕劃過皮膚表面，流了一點小血後才發現自己做了如此之事。我隨即想找個人傾訴，而我又不敢告訴永翔，這個讓我傾訴的人自然是曉晨。

又一次打開電郵信箱，此時的何曉晨已變回單身，或者這樣才是讓我找他說的其中一個原因吧。

而然這天其實我的父親是在家工作的，我都不知道自己是如何暪過父親進行自殺行為。與父親吃過午餐後再查看電話才知道曉晨打給我一次，我才選擇whatsapp了曉晨。

「頭先食飯冇聽到」
「頂得順？我過嚟你到」
「好似頂唔順，但爸爸係屋企」
「咁你落黎？」
「對唔住，你返緊工我都要煩你」
「對咩唔住呀傻妹，我都無野做，你落黎陪下我？」
「真係可以咩？」
「嫌棄我？」
「唔係，但我有男朋友我真係可以咁？」
「咁要我睇住你傷害自己？」

新讀者
樓主加油！

樓主趕緊Assignment希望係5月尾可以更返文！